# PTerm

Um Text in der Konsole zu formatieren, kannst du das `pterm`-Paket verwenden. Dieses Paket bietet eine Vielzahl von Funktionen, um Text in der Konsole zu formatieren, Farben hinzuzufügen und vieles mehr.

## Select

Um interactive CLI zu erstellen, bietet sich z.B. die select Function an. Hier ein Beispiel:

```go
cat > main.go << EOF
package main

import (
	"fmt"
	"github.com/pterm/pterm"
)

func main() {
	// Initialize an empty slice to hold the options
	var options []string

	// Generate 100 options and add them to the options slice
	for i := 0; i < 100; i++ {
		options = append(options, fmt.Sprintf("Option %d", i))
	}

	// Generate 5 additional options with a specific message and add them to the options slice
	for i := 0; i < 5; i++ {
		options = append(options, fmt.Sprintf("You can use fuzzy searching (%d)", i))
	}

	// Use PTerm's interactive select feature to present the options to the user and capture their selection
	// The Show() method displays the options and waits for the user's input
	selectedOption, _ := pterm.DefaultInteractiveSelect.WithOptions(options).Show()

	// Display the selected option to the user with a green color for emphasis
	pterm.Info.Printfln("Selected option: %s", pterm.Green(selectedOption))
}
EOF
go mod init pterm-example
go mod tidy
go run main.go
```

![CMD Output](out.gif)
